台妹: 男友畢業留在台灣不去中國工作 沒上進心分手

畢業後選擇留在台灣，不去中國發展，女友罵他「沒上進心」，兩人甚至吵到快分手。
一名男網友在台大批踢踢發文表示，前幾天女友問他，畢業後打算做什麼，他說，打算留在台灣，最近開始找台積電或半導體公司，女友卻認為，原PO爸媽在中國當主管，中國機會這麼多，薪水也不錯，怎麼不去闖闖看，而選擇留在台灣？

他回應女友，去中國未必比台灣好，而且去了就無法常跟她見面。「結果她就突然發飆，覺得我完全沒有上進心，只想著要在台灣跟她在一塊，沒有為了他們的未來生活做打算。」他強烈表示，不想去中國，在台灣工作沒什麼不好，最後兩人吵到快分手。
原po無奈：「留在台灣想跟女朋友在一起就沒上進心嗎？就不能不去中國嗎...？」
這篇文章引起許多網友討論，「有上進心一定得去中國嗎？」、「她幹嘛不自己去，愛台灣不行嗎？」、「她現在要你靠爸媽，以後她就會靠你」。
也有網友認為：「肯定心裡有鬼」、「她有小王了」、「只是在找東西吵架 好讓你們分手」

朋友娶了台妹，婚後台妹已不做工，而且娘家成日要錢

係台灣做細電都無上進心？

女人既野

大陸要自己做cpu及ram，政府無限財才支持，台灣人材2-3倍人工好普遍

當然學曬你Ｄ野之後....

依家台灣既後生10個有11都想出國做野，
能力高既去哂日本、韓國、新加波，能力一般既都想去大陸，
係連登仔先學台灣政府咁不斷吹奏台灣幾好幾好，
人地政府係因為無能先造假像呃市民，
連登仔就因為無知以為隔籬飯香想移民過去

啱
條仔上進走去中國嗰陣條女都會上進

得閒出去睇吓個世界唔好睇咁多支那飛機文啦傻仔
學台灣政府某強國咁不斷吹奏台灣某強國幾好幾好

最近先有間中資去台灣開公司請人吸完技術就撒走

你唔好信，我已經係台灣5年，依家就身處台灣
你了解多d 台灣民生同經濟先再同我鳩up

我又怎會..啊...比綠..啊啊..帽你..啊啊...戴呀........不行呀 不能射裡面

所亂

都唔知係咪d五毛發既文
同晴報一樣係度作故仔

佢去中國做雞咪最上進，點解成日要求人上進，自己唔進？

咪又係因為大陸打壓，唔好倒果為因喇